東京地鐵送美食誘乘客提早出門 愈多人參與食物可升級

不少大都市的地鐵系統，如今都面對人滿之患，日本東京亦不例外。為了吸引通勤族改變出行習慣，東京地鐵想出奇招，宣布會向提早出門的乘客送上美食，多人參與的話，得到的美食更會升級。

東京地鐵每天有720萬人次使用，早晚繁忙時間不時出現猶如擠迫沙甸魚的情况。其中連接東京都中野區和千葉縣船橋市的東西線是重災區，每天早上7時50分至8時50分，有超過7.6萬人使用該線，超出容量一倍。

該線新近宣布，未來兩星期每天早上繁忙時間前乘車的2000名乘客，將可各獲贈天婦羅一客，如果有2500人參與，各人將可獲得一客蕎麥麵；如果參與者達3000人或以上，各人將可得到天婦羅和蕎麥麵各一客。

東京都政府未來兩星期亦會推出措施，鼓勵分散通勤人流，有近1000家企業參與，包括容許僱員提早上下班時間，甚至在家工作。

（法新社）

應該好有效

我寧願瞓多陣

攞既都係支那